\beginsong{Titel des Liedes}[
	index={Liedanfang oder relevanter text für einen weiteren indexeintrag},
	ititle={Titel für den Index (zum Beispiel, um einen Artikel weg zu lassen) (alternativ: ititle, ititel, indextitel, indextitle)},
	wuw={Worte und Weise(alternativ: ww)<natürlich nur, wenn beides von der gleichen Person stammt.>},
	jahr={jahr(alternativ: j, jahr)},
	mel={Autor der Melodie(mel, melodie, weise)},
	meljahr={jahr(meljahr, melj, weisej, weisejahr)},
	txt={Autor des Textes(txt, text, worte)},
	txtjahr={Jahr(txtj, textj, txtjahr, textjahr, wortej, wortejahr)},
	alb={Das Album (alb, album)},
	lager={Lager auf dem Das Lied geschrieben wurde},
	tonart={Tonart des Liedes (tonart, key)},
	bo={Seite im Liederbock(bo, bock, Liederbock)},
	bb={Seite im Doppelbock (bb, doppelbock, dbock, db)},
	siru={Seite in der Singenden Runde},
	biest={Seite in {\dq}Das Biest{\dq} (bst, biest)},
	biestchen={Seite in {\dq}Das Bieschen{\dq} (bstn, biestchen)},
	tb={Tarmina Burgundi (tb, tarmina)},
	gruen={Seite im Grünen},
	cp={Seite im Codex Pathomomosis (oder wie auch immer der sich schreibt)},
	pfi={Seite im Pfadiralala1 (PF1, PF, PFI)},
	pfii={seite im Pfadiralala2 (PF2, PFII)},
	pfiii={analog (PF3, PFIII)},
	pfiv={analog (PF4, PFIV, PFIIII)},
	pfivp={Seite Im Pfadiralala4 plus (PF4P, PFIVP, PFIIIIP)},
	ju={Seite in der Jurtenburg (JU, JURTEN, JURTENBURG)},
	kssiv={Seite in Kinder SChoko songs 4 (KSS4, KSSIIII, KSSIV)},
	eg={Seite im evangelischen Gesangbuch (EG, EVG)},
	egplus={Seite im evangelischen GEsangbuch plus (EGP, EVGP, EGPLUS, EVGPLUS)},
	turm={Seite im Turmfalken (TF, TURM, TURMFALKE)},
	gnorke={Seite im Gnorkenbüdel (GB, GNORKE, GNORKEN, GNORKENBÜDEL)},
	vq={Seite im Vasquaner(VQ, VQ1, vasqua, vasquaner)},
	gnom={Seite im Liedergnom (GN, GNOM, LIEDERGNOM)},
	tonspur={Seite in der Tonspur (TON, TONSPUR)},
	buedel={Seite im Notenbüdel (NB, BUEDEL, NOTEN, NOTENBÜDEL, NOTENBUEDEL)},
	ktgr={liste,der,Kategorien,für,das,Lied,KAT,CAT,KATEGORIE},
]


\beginverse
D\[a]as hier\[e] ist d\[F]ie erste Str\[C]ophe,
Man\[Esus4] schreibt \[H]die Akko\[G7]rde einfach
ü\[E]ber de\[d]n Text.\[H] Hier in Großkleinschreibung
G\[G]leich k\[D&]ommt ein Zw\[f#]ischenspiel
\endverse

\beginverse*
\nolyrics{ \lrep\hspace{1.0000em}\[C]\hspace{0.6667em}\[e]\hspace{0.6667em}\[D]\hspace{0.6667em}\[Dsus4]\hspace{2.0000em}\[D]\hspace{0.6667em}\[e]\hspace{0.6667em}\rrep\hspace{1.0000em}}
\endverse

\beginverse*
Das \[G]hier \[F]ist au\[e]ch ein\[d]e Stro\[c]phe,
a\[G]lerdings o\[H]hne N\[c]ummer und m\[g&7]it m-Notation
\endverse

\beginchorus
Da\[Esus2]s ist der Refrain. Der funktioniert wie alle Strophen auch.
beachte: {\dq}Akk\[A]orde{\dq} werden linksb\[Bsus4]ündig eingefügt, sowohl im Refrain, als auch in den Strophen.
\endchorus

\beginverse
Die nummerierten Strophen werden weitergezählt.
Das hier ist also die zweite Strophe. Hier stehen
keine Akkorde.
N\[C]ur in d\[D]er le\[E]tzten Zeile stehen Akkorde
\endverse

\beginverse
 \lrep\hspace{0.6667em}D\[C#]ie Dritte S\[E5]trophe hat wieder Akk\[C]orde \[D]\hspace{0.6667em}\[Dsus2]\hspace{2.0000em}\[D]\hspace{0.6667em}\[e] 
war\[C]um auch immer. Vielleicht ist die Melodie \[a]anders \rrep 
\endverse

\beginverse*
dieser Vers hat keine Akkorde. Beachte, dass durch den Leerraum eine
ne\[D]ue Strophe \[E]ohne Nummer entsteht. D\[f#]ieser Vers hat Akkorde.
so schreibt man einen Vers ohne Akkorde.
\endverse

\beginverse
 \lrep\hspace{0.6667em}D^ie vierte Str^ophe hat die gl^eichen Akk^orde
wie d^ie erste Str^ophe. Das kann m^an auch mit
circ^onflex-symbolen ^an den p^assenden
St^ellen schreiben. Latex s^etzt die Akkorde p^assend. \rrep 
\endverse

\endsong

\beginscripture{}
Der infoblock enthält zusätzliche Informationen über das Lied, zum
Beispiel zur Geschichte.
Am sinnvollsten ist er unter dem Lied untergebracht. Der Infoblock
beginnt mit @Info: oder Info:
Auch mehrere Zeilen sind drin.
Neuzeilen gehen mit \\
Im Prinzip sind alle \Latex -Kommandos möglich, aber es empfiehlt sich,
auf Formatierungen so weit wie möglich zu verzichten.
\endscripture
